做緊ACO 你問我睇下有冇心情答

未必條條識答 我盡量答到就答 或者吹下水都ok

利申：就做夠一年

屌你老母

失緊業唔緊要，今年8月應該會開招聘，不妨試下

有無考過大CA

入左伏位,日日要同eo交手點算?

公務員必備技能

同老屎忽ACO CO交手先辛苦,, EO 捱兩三年就調走

點同eo交手法？

N年前in過，炒咗

有冇日日屌9你老細柒婆呀？

答唔到你，我呢個位唔使直接對eo，淨係收佢e貓做野

你應該問有邊個公墓員唔會屌佢

覺唔覺得自己overpaid?

幾碎

唔覺，反而你要問下出面私人有冇unperpaid

3字頭

share下應考心得啦
應該大把失業人士想投考

夢巴下星期番幾多日?

Sor，你係咪想問有冇in過confidential assistant，呢個我就冇in過喇

扣人工都做呢個位 15k開始跳 抵唔抵？

慢慢黎

我第條team係2日，我估我條team應該一樣

政府低層前線究竟係篤尿黃定底褲黃

抵 我上一份仲低人工過呢份

尿黃，熱氣也，請多飲涼茶

幾多年先跳到頂？ 人工幾多巾咩褔利

我都想知，等師兄分享下

Pt3-pt15，要12年

$15560-$31750 每年14日大假 可儲夠最多2年28日

做咩field ?

有冇令到你印象最深刻嘅面試題目？

過去CA/ACO個post度問，魔仔會答你

叫你入房答會唔會好D

平時幾點收工？

遞左紙調走未
驚唔驚調去狗屋

Aco升co難唔難
點睇無雙糧

夠10年多4日, pt.14又多4日

如果你打紙走無揀去第二個dept, 唔係應該唔會調你出去架咩?

degree grad?

因為一時既貪念走去做ACO, 結果前途盡毀！
過多幾年後, 見返D大學同學, 佢地識得係幾年開始部署，做哂AO，EO，2A3O，護士，醫生，老師，會計師，精算師，工程師！
個個事業有成，有車有樓，結婚生仔，不愁衣食，展開精彩人生!
而你，13年後先去到頂先＝人地岩岩畢業既起薪。
完美展現你既人生全盛時期先＝人地既人生低谷。
你既人工最大output=人地初始output
就連一個未出世準備將來做EO既BB一畢業就=你既頂薪。
人地講緊穩定高人工，你就穩定低人工。
人地買樓收緊果份租已經＝你一個月人工。
你話係咪天大既笑話？

唔駛周圍去啦，我就係你後面！

經過今次疫情，魔巴肯定要再努力啲勸世先得

你話係咪天大既笑話？吓？
你漏咗個「吓」字呀

攞呢皮五係咪要十項全能？

講得岩 做12年先得31k 簡直係放棄人生
你考第幾年ACO先發現左依件事？

Filing

返工買股票多定瞓覺多？

有無 keep 住考 EO ?

笑左 夢巴開post 魔巴好捧場添

正苦工,公墓員 Hi

得dse學歷
報唔報埋aco?

樓主咩學歷做咩部門？

之前做咩工?

去到邊都係食物鏈最低層仲有冇自尊？

樓主，你作為aco，你覺得特首辦新聞主任點解要自殺

邊頭返工？

冇咩特別，都係個啲問題

P.S. 時事題我每次考都冇條識答，但考到嘅呢屆個考官有救我

唔明

6點前

咁高人工都jump我完全唔明呀!

做咗未夠1年，邊有咁快

如果out dept，驚都冇用

夢巴

聞說我地呢屆要升閒閒地要等十幾碌

我就覺得雙糧係幾虛無嘅野，我就冇所謂

我而家就係做緊你話ca要做嘅野

Aco上主任級係咪好難？

濕鳩top up

TLDR

大家一齊努力

交咩手，明明係under佢

冇用架，今屆報考人數會創歷史新高

費事打咁大篇野應佢機

公平咩，呢排隔日番工，每次番到去都係比班Filing CA 塞爆in tray。有次爆到放到上電腦抬

唔使，正正常常考官睇你順眼就會大機會請你

呢個魔巴唔係有offer啦咩？

有幾高？如果住將軍澳景林邨景桃樓
有可能是會擔心搵唔到工？以佢既資歷

其實我個位算正常位，keep住有野做，都會有chur嘅時候

我係私人市場做左5年野已經40k
你慢慢升啦廢物

冇，我太廢

唔會多謝佢

你好，都係aco?

報，中5學歷已經報得，又唔使錢

Topup，大部門

pish

有冇aco係dse學歷？

你認為要做到點先有自尊

我話唔記得你會唔會打柒我先

你呢排忙唔忙啊

可唔可以收我做徒弟
想考ca aco

WL 線高2分

我覺得佢應該有佢嘅苦衷，可能知道咗啲唔應該知道嘅野

做狗官既手下
心入面有冇唔舒服？

你唔明係正常，你拎一萬幾千都已經感到枝竹常樂了

想問咩叫做CA

你指co定其他officer位

冇話難唔難嘅，事在人為嘅啫

你想考自然會朝住個目標前進

要過海

幾耐調一次posting?

有冇諗過其實哩啲已經好簡單
利申 日日做緊 EO隊哂memo叫我draft

哈囉，又見到你

係咪要考cre先？

係

你好勁，希望你唔會俾人炒啦

hi 夢巴 過黎幫下你手

Btw你係咪假膠黎，哥哥紅唔起你都講得出

有

我冇資格，呢到大把人勁過我

絕對冇，我照樣會屌柒佢地

係我同你都係不幸運兒

我D同期入同一Department 得閒到日日睇小說

多謝支持

唔使，只需考blt

好在我唔使draft，淨係負責fax or despatch同file

12年後就唔係31k 啦

好多謝TD的aco同事

快則3-4年，耐則可能7-8年

我覺得學到好多野
我EO教我點draft點用字 format要點set
長期叫我考EO

幸好尚未

清醒既手足真係好難有
慒撚同爭住幫朝廷護航既護主犬就釣左好多上黎

我而家平均一個星期返兩日，但試過2月冇返連續十鳩幾日，一返去就積一大堆file同百鳩幾封e貓

你EO好唔好人先？

屌 我都想得閒可以煲下小說

我工作係 BU EO SEO CEO 幫EO做打雜
做下GR
打下電話同vendor保持良好關係
仲有食下professional grade塞比我嘅死貓 同屌下professional grade
依家惡到office入面嘅professional grade唔敢搞我

圓佢心願

點睇ACO轉海關OR懲教??

我就食開花生，睇住佢地屌黎屌去其實都幾撚過癮

老鳳識唔少做緊CA/ACO準備考上officer嘅大學學歷同事

身邊同事多唔多黃

好，試過佢打黎問野幾有禮貌，同埋e貓答你野會多謝你

下年試下

屋企徐晃幾大

人各有志

追求人工高冇問題

都幾好呀, 學到好多野呀依d位
到時draft e-mail/ memo都唔驚
依加打句英文都要左諗右諗...

返工係咪好悶

Admin team?

咁咪好囉，大家一齊廢

身為垃圾政府一份子,醜唔醜其實？自己屌林鄭有冇心虛？人生有咩目標理想,aco果5斗米係咪好滿足？利申英國做IT

係咪優先派到公屋

我同sao交手添

悶，但起碼安穩，唔使驚出面嘅風吹雨打

多謝四大長老 同埋老公生性理財有道養起我
依家兩公婆月儲兩皮 上車不是夢

考唔到先屌你老母

ca同aco做嘅野有咩分別？

到時你食個現值25蚊M記 都要四十蚊
睇次醫生都要七八舊水
一層5xx萬既二手居屋 升過一千萬

一個新入職EO拎pt 16 45k

ACO依舊垃圾 拎45k丟人現眼

冇話醜唔醜嘅，我打份薯仔工，我照樣會屌柒佢，唔會有半點心虛，我理想係work life balance，我好知足

Btw，人在英國最緊要保重身體，你知你個首相點情況架啦下

咩係filing 做d乜野

覺唔覺得自己好廢？出面撈唔掂先做政府？

要等好撚耐，冇打算申請

屢敗屢戰才是真漢子

點解要咁諗？
我住係哩個城市 我因為個首長同官員on9就唔服務自己城市, 咁同做逃兵有乜分別？
林鄭日日都要屌 不論你做咩工咩職位都會屌
我做公務員點解唔屌得？ 你老細仆街on9你都會屌啦
更何況佢唔係出糧比係嗰個
人生目標係work life balance
aco對我黎講已經好夠 知足常樂

我個度其實冇咩，但ca唔使點理email

唔撚想知

會小心了，你香港都小心中。大家機會一樣

你係佢粉絲？

一齊考過第二個POST 走啦

大家都係aco，樓主咁得閒

純粹將啲incoming隊落啲好撚厚嘅file入面

有無諗過轉工
我做左三年過左probation就考左第份轉左

CA唔洗用腦 純粹做下OA仔
ACO有權掂下部門嘅錢 收錢位好似都係ACO做

aco忙位 揮手

我的確係私人撈唔掂我先入正苦

係wor，你係英國做野架wor，點解對我呢個廢po咁上心嘅，係咪純粹想眨低人地拎你嘅所謂成功感定你好想回流返香港考呢，等8月先啦，都係個句，祝你係英國身體健康

請返上一頁

都係，咁做警犬果d都咁諗,work life balance其實都有好多選擇，私人市場大把人有料都做到。btw,有心做好份工改變政府當然欣賞

你今日都要返工咩

2月返左3日only

你都可以 加油

之前d 連登仔話aco好撚hea

但我好似去咗平行時空咁

人生勝利組

暫時冇
都係做返正苦？

一星期返幾日lo，無野嫁

高級文憑畢業無任何文職經驗有無機會考到？
我係咪考ca好d？

唔識打字考唔到

都唔係架，CA都有機會要一個打幾個，你睇下落櫻巴

Close file? 跟著就擺埋一邊？

面試官其實係好想要degree以下的人
因為佢地覺得學歷太勁唔想你入

上面話有aco得閒到睇小說
而自己呢排返工做無停手

你講中我心聲

多你一日

好位無我份

照試無妨

係呀
你個位有無得係咁上網玩電腦
之前我個位可以，做完野就瘋狂上網，位後面又無人睇
日日睇晒d 新聞，得閒學下新野

有心考就好而家練定喇

唔係，有時都要拎返出黎比senior過下目，試過一野要拎十幾part俾佢睇

其實係做過私人工先覺得入政府好
我第一份工係港資銀行 4位數人工日日OT
陸陸續續打嘅工得一份做到work life balance
加人工B仔雙糧都係睇業績 肥上瘦下
捱幾十年都未必升到
我預計唔到未來收入
入政府人工有數得計 我可以預期未來我嘅收入 我點解唔揀入政府反而要留係私人市場比人剝削？

點睇港台可以頂住壓力
但你班柒頭會頂唔住

我返親去都係做到冇停手

CA真係俾廢人做
考aco啦 大把aco non degree holders

aco都要葡萄aco咋樓主，慢慢做成世啦，中左咪中囉， 叻操是叻純，樓主都唔係第一次俾私人市場淘汰做aco la你開得post就預左人問啦，aco大晒咩

out department 要等幾耐

冇咩時間，keep住有野做

而家個位好chur?

咩部門

知你勁啦
收皮啦

大家咁話

但取錄大學生比率係7成
其實面試官唔係好睇你學業成績 反而着重你臨場表現
我係因為臨場表現好所以先有DO

6

唔知點答你，但我支持港台繼續拍多啲高汁節目

7-8

13年至啱呀，唔係12 年

返工應該冇乜壓力啦下話

幾多歲入職？

13年

下，我幾時話大晒，你閱讀理解有問題？算啦，你有你做你嘅英國IT狗，我有我做我個aco小薯仔，希望你一直都順利唔會俾人炒啦下

總會有少少壓力
對自己嘅要求都係一種壓力來源
加上政府入邊班老鬼好多都好濕鳩 你所面對嘅工作壓力唔會俾你係私人市場入邊承受到嘅低

呢度睇下有冇過來人幫到你

ACO有咩特別福利？

回流考都考ao啦，aco上個月先7 個 ao 辭職，恥與為伍啊ching

但係無乜工作經驗，啱啱畢業
聽講好多十幾年文職經驗黎掙
btw兩樣都會試下

排隊輪公屋算唔算有福利
同埋可以攞綠表申請居屋

唔使理佢，佢純粹想踩低人抬高自己，呢啲人我見唔少

屌那媽，頂硬上啦！

排公屋會快啲？
綠表會機會大啲？

你個經歷

建議兩邊都照報
但skill test一定要合格
去到面試過關就上黎追下post
加油

out department 知唔知揀新西同港島等既時間差幾遠

都會有少少

唔會 只係會有條公務員隊輪公屋
同埋有條公務員隊拎綠表

咁公道啲講句，咁真係幾廢
你又抵唔住人批評

知你好多俾人炒經歷先去考aco呢份好工，好好珍惜工作機會啦

我同swrvice新入職嘅aco都知道我個經歷
我係咪aco post名人？

嘩，咁咪好著數？

我支持你考ao架，考到話我知，考唔到咪繼續係英國平步青雲

ao唔岩做咪走囉 呢班精英去邊都有人請嫁啦
aco多數學歷唔專/唔好既人做 話走就走咩

樓主好似係俾錢買學位

新西輪候時間會比其他地區長
主要因為呢一區冇咩空位
港島區係空位最多嘅地區
但由入紙申請到真係排位都要等三至五年

好深，等啲資深人士為你解答

由入職開始計都要等10年以上
其實同你輪公屋冇分別 只係個入息要求冇咗

我都支持多啲黃巴絲入黎打正苦工架

舊年四月中嘅面試經驗
你可以爬下文睇下

睇熟事務規則
最緊要識卸

冇 佢想玩咪同佢玩下 驚佢單機會悶

點對付老屎忽?

我會架喇，有心

諗住玩下定做過世?
如果做過世 點睇MAX POINT後仲係3X K

批評都要有建設性嘅
話人廢真係唔明有乜意義

知名ACO紅星黎添啦

無入息上限咁尾機

max point左都會照加人工
我唔係好怕max point會長年係3x K

希望佢平安

係政府俾你嘅房屋福利
但10幾年上到樓係講緊偏遠地區
市區上樓要等30幾年

如無意外應該會做過世

你呢個位做成世，係人都屌得你，你早啲學習抵受白眼算啦

邊個帖好難搵

係又點唔係又點

咁點解唔買樓

點解aco做過世會比人屌 受人白眼 ？

正確！

只需中五學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
ACO，助理文書主任，
中五，31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

應該又係分化撚黎

最低位
係人都屌得
是但一個市民投訴都拜拜👋🏻

做錯晒咪得
拖到佢自己做
問乜都答唔知
全部野都no comment
要做野就say no
有咩就話aco唔識呢d
記住你背過既9大職能
用你一世
以上全部跟前輩學返黎

去運輸署見到counter果D係CA定ACO?
日日排長龍 好癲

明明佢自已開post放上來抬高自己笑人失業撚，aco都係官，兩個口

三年過bar先可以紙，然後再等多2-3年

多謝你指點

因為林鄭鳩推九成按揭上車
出台之後上車盤升左1,000,000
香港樓市即使你有首期都未必供得起
每一個香港人都有一個上車夢 但唔係人人都做得到
有公屋就要左先

ACO最基層，有咩資格笑人

就算唔升…
ACO有12個增薪點，
點可能12年都凍薪！

當到頂薪…
ACO月薪超31,750，
隨時去到四五萬喇！

到時仲可…
跟隨大圍一齊加薪！
(點可能12年都凍薪~)

1982 14.99%
1983 5.24%
1984 10.57%
1985 10.01%
1986 9.98%
1987 6.71%
1988 9.83%
1989 14.82%
1989 23.77%
1990 15.00%
1991 10.45%
1992 11.60%
1993 10.67%
1994 9.90%
1995 10.15%
1996 7.67%
1997 6.81%
1998 5.79%
1999 0.00%
2000 0.00%
2001 2.38%
2002 -1.58%
2003 0.00%
2004 -3.00%
2005 -3.00%
2006 0.00%
2007 4.62%
2008 5.29%
2009 0.00%
2010 0.56%
2011 6.16%
2012 5.80%
2013 3.92%
2014 4.71%
2015 4.62%
2016 4.68%
2017 2.94%
2018 4.51%
2019 5.26%

有冇考慮過市民提出嘅要求唔合理
好多上司都唔會理d垃圾要求
更何況要炒一個公務員基本上都唔會發生

下，我邊有笑人，又多個分化撚釣咗出黎

Interview 果陣
會問D咩

投訴會花底

點解會覺得最基層會有問題
冇咗基層你哋食得屎
幫你做身分證叫你填表嗰個係ACO
你去運輸署攞車牌嗰個都係ACO
你面對面好多服務都係ACO幫你做緊
你尊重人嘅同事人哋都尊重返你

隔離追post

我回應佢個笑人
佢講笑人，我咪應返佢
做咩姐

香港生活，三公必勝！
(公屋，公務員，公援)

公屋…
交租二千幾，十年免審查！
議員又住得，pt.25又住得！

公務員…
小六嘅學歷，薪金都過萬！
福利都算好，公屋俾間你！

公援…
每當經濟好，雙糧當花紅！
每當經濟衰，雙糧道難關！

好在宜家大學生… 夠醒目！

認清咗目標… 向三公出發！
就可支持到生活… 七件事！
吃喝玩樂… 食玩訓~
股樓政經… 你咪講笑！

有錢都不如用黎…
換電話，食好野，去旅行！

佢應該係支那劣根性班fd黎
樣樣都以為自己老奉咁

比人投訴真係好小事
基本上有八成以上嘅投訴都係無理取鬧

香港文化係咁架啦

果頭笑完人，呢頭話人分化。aco之流

算啦，佢點都會有野駁你，咪由佢自high打飛機

咁你又唔使亂屈人分化撚
佢on9仔黎姐

咪係

其實做最低位，先至係最惡果個

投囉，做得aco都放棄人生mode

On9仔

夢巴做ACO做上癮？ 開埋你問我答

真？

純粹吹下水打發下時間

咁你要practice下喇，你預左做政府工係唔係都俾人屌啦，你老細林鄭咪個好例子

人工高過你
同埋都係跟政府

CA屌EO係常見嘅事

夢巴已經成為連登ACO/CA指定代言人

不如你同我講吓有咩工唔會俾人屌

唔好話EO，我見過CA屌埋professional grade

Aco係預咗俾人屌架啦

做左一年點考大CA呀

喺到開呢d po 真係搏俾連登仔圍插
你做aco又笑你廢唔上進
其他政府工就林鄭走狗
做專業行業(教師,會計,醫護...)又俾連登仔屌邊忽專業唔值咁高人工
做老細又俾人屌黑心老闆
有物業收租過人世就俾人話靠父幹正垃圾
攞綜緩住公屋就俾人屌社會寄生蟲
實情就係成班未做過野嘅學生哥喺到9噏
個個ff自己fg月入30k
政府一出po請人就即刻狗衝

神忍兄過譽喇

所以ca咪惡過ACO

唔係最多120日？

笑左
岩呀 所以大條道理同立法會講要加人工
比市民屌得多心理唔平衡要攞返啲士氣

你係咪講緊舊制啊

唔同rank有唔同日數

舊制180日

支持
我都有份加
加人工呢個問題上，同一條船

連登仔面前，常秘都係垃圾廢人低人工啦

希望你一路順風順水啦

其實政府真係減人工
私人市場只會俾政府減得更多人工
所以唔明點解出面係咁有人要政府減人工
睇黎大家都覺得自己人工太高

你三年後仲係呢個位先算啦

你人生仲有d乜？

我跟政府
外加花紅

連登仔個個有父幹母幹
幾十層樓收租人生勝利組

好多wor

起碼多咗時間陪屋企人

同收工可以做自己鍾意嘅野

咁都幾好 你公司幾有良心

做乜鳩又吹奏aco

呢個真
起碼我可以日日返去食到熱飯
再好似之前咁要屋企人留餸返去自己叮熱

我搵夠先入

唔想再勞碌一生

今年快d去考

跟政府
一年加2次
Part a跟政府
Part b跟公司
16AL

舊制唔係最多180日？

呢個時候，個政府咁19,你仲開post講aco打j . 咪抵人俾人屌囉，所以咪做aco 囉

何謂搵夠

加油，下年等你加入成為aco一員

你啲道理都幾好笑
多謝讀者200提供笑話一則

夜晚果餐？
我收1730

喜訊一則

荀工黎
好好珍惜

我收1745

返工無野做

其實我可以早走
老細唔理我

上年考咗不過收reject 好彩另一份收咗我

好提子
我日日準時收工已經好滿足

佢人生不停吹奏自己份工

其實樓主唔洗對d攻擊留言太上心
真係有料嘅洗乜喺到開po踩人
有人求上進
有人求安穩
我係專業人士
亦有朋友係aco
大家你睇人好,人睇你好
根本冇野好比
最後笑aco廢個班人
咁撚多時間mon po就得閒上搵工網寄cv啦
你老豆老母都唔係好多年時間養你班廢物上網鳩噏㗎炸
不過記得唔好偷偷地apply aco喎

2016年果屆差唔多4萬人狗衝

最大果個照住

有自信嘅話，邊會俾人串到？

唔計通漲儲夠錢夠退休

入政府份糧都係用黎抗通漲

仲有3x年先去到公務員退休年齡

恭喜晒

唔順氣呀小朋友
做完功課等開學未呀
定係啱啱俾人炒完上來洩憤呀

今年應該唔開位 肺炎太勁

你近況如何

我都會祝福佢地一路順利落去

如果係同路人嘅話

你咪話
呢個po大把人呢頭屌樓主
轉頭就搵料報aco

雖然都係食物鏈低層 但已經滿足

到時8月就會知

政府工=港共走狗
同曱甴一樣 高人工只係維穩費

唔好咁講，大家俾心機啦

岩呀 岩呀
咁無政府狀態之下 你搵邊個服務你？

我都想好似你咁冗添

你就好啦

可以儲三年架最多
夠十年加到18日
過point13又加四日

屌，你地講d野好似黑警唔好報警啦

咁似啲人問 無曱甴狀態之下 你搵邊個維持秩序？

Aco 無得輸
見到出面-20%人工個post 仲要繼續做真係慘
咪由得班人踩aco 囉
人工照袋
4月啦喎 準備講今年調整幾多人工未

加公務員士氣呀

19年都有公司加緊人工
所以應該有得加少少 9 up

最快八年

做左半年多啲 已經計劃緊退休生活

我收1645
番到屋企個天都未黑係開心嘅

有無諗住考其他post?

屌完又唔會少忽肉，個個月尾照樣準時出糧，私人工一樣要俾老細俾客屌之餘仲有機會俾人炒

個200 轉咗 employment visa未呀定係係英國冇比人續個visa要返香港呀

今屆有望突破4萬5

大家覺得黎緊有無得加薪酬調整

希望有5%啦

暫時冇呢個打算

你道出重點

Tier 2 visa左兩年啦，fintech 做緊

支持佢回流返香港發展，唔好做二等公民啊

人工幾多？

信我，一定有

係啊

想問Appraisal report 通常拎咩grade 先過到bar 🤟🏻🤟🏻🤟🏻🤟🏻🤘🏻

或者係做埋d 19公司人工仲低過aco日日返工就係俾閪上司閪客屌搞到心理唔平衡咪上連登屌aco囉

15560 因為太唔上進
將會分拆出MPS討論

你keep住c以上都過撚硬架喇

啱啱backpay完轉個頭又準備加人工

咩department

Same

大dept

你地香港做緊3等啦，睇幾多人負評笑尸
緊你廢，有料出國搵食咩aco移民又唔得，成世先得30k ,仲要咁自信。放假先上來笑9下你咋，快d加人工啦，俾咁多人屌

15560，遲啲準備16565

ACO唔係要過咗CRE先咩？

咩冗，我係自己做野有效率
做曬仲同你鳩坐曬時間？

你做野快都可以

你又話無野做嘅，係咪有啲矛盾呢

C 以上，即係至少B-？

定C或以上，即係C都過到骨？
🤟🏻🤟🏻🤟🏻🤟🏻thz

跟 t2 visa 同n等 公民有咩分別 以為好有料，有料既過咗去老美打工喇 係咪間公司執柒咗呀，我就唔係aco 見到你柒下柒下咁

認得ching你
我都係做big4 audit頂唔順黎緊想報eo

冇B-

得A B C D

都好高要求，要B 先過到bar 😱😱😱
難嗎？😱😱😱😱

拎咗永久居留先過黎串人喇

出國搵食=有料？睇下今次武肺返香港個班回流撚有幾on9先啦

AO EO先要考CRE，仲要考埋JRE

呢d 頂盡co做，點都唔輪到你做

佢真係咁有料就唔使猛咁屌我地黎拎存在感啦

咩學歷？

答咗，C或以上就ok

答咗，請追po

條友Popo黎

噢

條友梗係唔走得喇唔係個visa就收皮架喇，我仲以為佢咁把炮，到時份工 續唔到visa又要返黎架喇

其實payscale 個人工係點計出泥?
啲數全部咁零丁

返黎囉，咁有料自然工求佢唔係佢求工

ACO interview board 嗰兩個member 係 aco 定 co?

想問巴打EO會唔會好難考十八歲仔就打算將來考公務員一世扮工

Aco屌打好多私人工

想問ACO同EO中間仲有咩post?
見樓上有人講to要打minutes, memo個d，全名係咩
我而家份工就係做呢D，但好underpaid

哈囉，下星期返幾多日

得閒嘅幫手答啲問題

上面有啲on9不停挑我機

睇佢個款都係讀埋d野雞大學想回流冇好offer就留係個邊做公司底層日日俾鬼佬上司屌，就上連登發洩怨氣

返一日 其他時間home office 不知幾爽
仲要不停見到私人工撚失業減薪 好撚慘

正解

低調啲低調啲

似係香港U畢業既，之後係香港做黎做去都派膠咪去外國博下囉

CO EOI CO
好似係

呃你有金執咩
呢幾個月直頭係屋企，公司都唔洗返添啦
老細請你返黎係解決問題，唔係製造問題
我做到老細交落黎既野，老細就唔會理你架啦
返工返耐左，好多野做咩?
你唔係以為得你份工先係HEA呀?
分分鍾我HEA撚過你

咁咪好囉

吹下水無妨

多口問多句如果大學揀讀中大政政會唔會有優先考慮或者其他優勢

好有料

真心，入呢D位，係賺左既係時間
好心你返工時間就擠啲時間做下自己野
拎份工黎打飛機無用架
我朋友入政府本身係可以做到高一級(佢有牌)
我問佢做咩唔升多一級，人工多一倍?
佢話：我係出邊搵仲多，我入政府本身就係為左Hea，我一日炒股都唔止2萬啦
你唔係真係以為ACO呢個位好輕香呀?

識幾個入境 懲教散仔頂唔順shift 轉左做aco

新年後都無返過工
日日係屋企炒股
錢又照袋
有咩好得過咁

EO(chairman) + 2 SCO

我就冇話輕唔輕香嘅，大家都係打份工，咁我岩岩入黎冇耐咪做下野學下野囉，我冇你咁勁可以唔使做一路炒股一路出po，拿繼續努力啦，出多啲po指點下我地呢啲後輩

ACO呢個職位無問題，有問題果個位係你拎份工黎當人生成就

其實政府工，學唔到野，呢個post頂先得果三萬幾。你入左走hea hea 下咁就一世。唔知點解好似咁多人爭

好簡單
因為佢地大學學位都係垃圾，入呢D位已經係最好選擇

你覺得我係咪當我係囉，唔使咁俾心機回咁大段野過我架wor

睇唔過眼你係度質疑我份工，咪回下你。
其實你係咪好介意人地點睇你?

仲未計啱啱出完pay back，要煩點洗好

我邊有質疑過你呢，你唔見我一路都讚緊你份工好正架咩，你諗多咗喇

有得升架囉 做得好 8年升CO啦 升完又可升Sco
你真係唔識架喎

認同

咪撚推呢啲po好無

好心你啦，返工返到咁ON9

見到同齡既朋友高自己人工咁多有咩感受

中間大量departmental grade，通常pt7起跳，同埋要求2A3O的officer

General grade係ACO同EO之間得二級私人秘書，聽講3年過bar就可以考PSI(pt15)

你返工係用你既時間去換錢
屌你搞撚到成個人生為返工咁
本末倒置
難得份工咁撚多時間，就好心學下炒股啦

都要齊field和有supervision

呢個可遇不可求，好多ACO做6-7年都轉唔到位

8年先升CO,頂薪都係得4萬2，算把啦。
出面做4年幾都過左呢個數，LinkedIn 成日有head hun R轉工，轉一轉都過埋你個SCO個數，唔知升左CO之後又要幾多年先SCO 呢？

輪公屋又唔會快左
人工又少人一舊
成世都無得發圍

有幾撚多個岩岩畢業咁高人工呀
覺得佢地好撚慘 做到隻狗咁

知足啦 咁撚神 你發左達啦

80年代加得好勁

其實連登仔知唔知香港而家人工中位數係幾多？係咪真係以為個個fg 50k？

果陣人地個個魚翅撈飯，個個買到樓。
20%

大把私人工唔洗做又撈得多啦
判頭果D洗撚做咩,日日食TEA 一個月十幾雞

老實講我都係d top up degree,但有邊個care, 係自己一開頭搵埋d廢工，學唔到野，又儲唔到exp.,都未諗過自己career path點行,又無練好interview。
有d為入政府當目標，真係好搞笑。

識d做工程 疫情都要返六日 仲要ot 慘過做狗

慘得過林鄭袋5百萬一年，你覺得佢好care你點睇佢？she doesn’t give a shit

經濟起飛
同時社會風氣都唔興做公務員

你Top up degree
BBA Business admin
點撚樣做幾年四皮野 ？

佢地FF就最叻 可能連workman都考唔到

有17.5%人 月入多過40k
一大堆公務員
一大班靠年資做到管理層 可能成三十幾歲人
一大班醫護 其實又係跟MPS

目光唔同
有D野雞大學GRAD 既一早知自己唔掂咪一早諗定打政府工穩穩定定唔搏準時收工準時放工過世
多數有能力咪係私人市場搏殺下,發展既方向多元化好多
等同你股市上買收息股同搏第二隻AMAZON分別姐

起碼有得做
自由行果渣工已經失曬業
疫情有得返6日，好過工都無得返

6年前我起薪9200 je,入左政府你真係知足啦，唔洗諗點樣develop skill set,hea hea 下等跳point,唔洗諗點進步，唔會諗下一份工目標要做到d咩。
咁咪一世囉

咁佢都好打有限，IA多數轉到2A3O位

12年先頂薪3萬蚊多啲
究竟有咩特別
點解咁多人搶住入

仲有NGO/社工

你咁嘅心態一定考唔到

On9 大把其他政府位考啦
咁鍾意上進心 呢d咪上進心囉

捱完2年先係

識人IA轉JC，依家SJCII

成個心態唔同啦
考入去先係開始
但講到人生贏家咁款

夢巴好耐無見

感恩兄，我訓先，唔該晒你幫我回咁啲po

Hi

有冇keep住wfh

唔該巴打
我見到二級私人秘書起薪同ACO差不多 都係萬五
係要目標入去三年，考番上PSI

因為唔會係經濟下行期間比人逼放no pay leave
比人炒
仲要可以年年跳point

識玩一定係咁，IA通常學歷唔低，加上有執法經驗好吃香

真心，做ACO唔係問題。
但真係認真諗下自己有咩地方可以發圍
唔好ON99咁曬時間淨係返工望放工，月頭望月尾出糧。

咁勁仲洗唔同aco晒..

過埋今年無人講
可能最後一年招聘

PS真係要好smart先做到

輕鬆 我都訓了

都係果句環境對個人成長好大影響
你係BIG 4入面做
個個都最TOP果班,咪會KEEP住令自己進步
你入到去政府撈,可能開頭有火既,但個制度咁撚濕鳩
班同事又做又36唔做36,多數都係HEA底,做幾做就滑曬牙啦
久而久之咪對自己個人都冇咩要求

條友真係以為EO都唔使做

ca請後生+dse 分得個位數 既多嗎？

想隊女友入去做

第一份係bank 做investment middle office contact 起薪9200，之後做左一年轉perm都差唔多20k,
做左1，2年再出去做Investment assistant都25k左右，之後再轉 做compliance project contract 27-28k, 之後再轉入左 fund house compliance contract 35k,之後再轉perm就過40k。
前後去左6年時間

Interview交到戲就入到，識講英文直頭加曬分

不過遇著麻煩老細，呢三年唔易過

老實講 人各有志
有人鐘意出去私人市場搏殺
有人鐘意穩定過日子考公務員
點解大家會咁抗拒ACO?

大撚把大學生爭 中五學歷真係寫出黎 最低要求黎

只要有中四就得
我CA都係中四學歷 唔怕悶嘅好歡迎

我覺得份工輕鬆係好事

好少聽人會攞C唔好諗到AB咁難

aco無問題
但要善用時間

ACO唔係大家想像中咁悠閑

真係時也命也 ！

好多人...
已經打緊私人工，
唔想減薪做公僕！

做唔到放下身段，
只放眼個起薪點！

反而你睇…
CA 頂薪 24,070
ACO 頂薪 31,750
而出面起薪20,000，
但廿年後可到40,000？
(未俾人炒已經好彩)

到你真正頂薪…
CA 已超 30,000
ACO 已超 40,000
但只係十二年嘅事，
到咗真正廿年之後，
月薪真係不敢想像！

想搏咪出去搏囉，但要承受番經濟下行個壓力

自覺冇料咪入政府做aco 囉，我直頭冇諗住升添，做aco 一世都冇所謂，又唔洗怕俾人炒

我是日日做到隻狗咁嘅aco，真係失撚敗，個個入去hea 我就入去做，有時要無償ot 添

係囉，我上面都答咗我keep住有野搞

但唔係人人搵到
普遍都係高人工就會多嘢做 低人工都係好撚多野做

ACO都唔係問題，問題係佢入到ACO係曬，當自己人生贏家。有d搞笑

咁就曬氣啦
做呢d位就係貪佢得閒，成日mon到個市。

基本上正常人除左第一份report 有機會攞C，之後都唔會有咩問題，除非遇左閪上司搞鳩你

宜家aco新仔多數派去衰位做到無停手，好位一早比舊人霸哂啦，我有幾個fd新入職都去咗衰位

曬都唔係問題
問題係佢當左份工係人生成就

長act CO 咪好撚爽，每個月多八千蚊人工

我係ca 升aco，去新section 做開荒牛

點解你唔話因為私人工太西 係對比之下政府工冇咁西就揀政府工
我自己都係打私人工出身 第一年搵4位數
之後轉工比人壓價又挑剔工作經驗咁
無限OT 同比老細阿姐西9你面係日常
人工每年加得2-300要人做狗 講緊係上市企業 跨國集團
唔好講到私人工真係好撚好咁
可能你好彩有份好工 但唔係真係人人搵到
識人好做到野 幫公司捱左5-6都冇升過 頂唔順想入政府
哩d例子唔係少

只可以話你好彩
我返工可以做到自己野我當係運氣

做ACO真係無問題
問題係：搵D人生目標發展
份工就真係一份工

唔係讀果d又唔係做果d
可唔可以比d數字上既概念黎

你都幾好笑
你搵到荀工就係高地笑9人
不如你貼地d啦

你講岩，工係死，搵下自己野做

睇下你咩工種啦
非技術工種 普通文員 飲食
即係隨便都可以搵人代替
手板眼既工作內容
就可能人工難上啲
但係技術工種果類
即係你唔識就唔識
要用經驗去累積返黎
唔可能搵個白紙都坐到你個位果啲
真係做2-3年都已經接近ACO頂薪
所以有時真係唔明點解咁多人明明大學生都走去做呢啲位
年青其實肯博既話
畢業出黎係一行努力發展打滾10年去到30幾歲
10年經驗出到去已經有一個唔錯既人工
不過人各有志我都明
有人真係肯成世2萬蚊但求安穩朝9晚5 返5日

KEEP住咁既心態生活落去啦
人生會舒服D

我人生目標係買名牌做個少奶奶
ACO恰好可以比我做到賺錢買花戴嘅功用
我覺得幾好不錯

D私人文職工，咁L低人工，唔係為左部電腦，唔通貪佢夠HEA?

其實我錯左
我唔應該教精班ACO
由佢地沉醉係個完美世界算

aco揮手

文科出身 自知文筆唔叻所以無諗過考EO
你可以話無乜大志嘅人先會入政府做
有本錢梗係出去搏 無本錢就唯有搵份安穩嘅工
鬼叫自己技不如人 呢樣野無得怨
但至少放工後可以做到我想做嘅嘢
做得政府工預左唔會發達 份人工夠生活咪得囉
我知自己淨係夠料做到ACO咪做ACO囉
好過林鄭無料扮四條 日日被人屌

外流d人以為AO好易考，結果EO interview 機會都無

其實唔關份工問題，大把會搵自己野做/學野 再考其他位，問題在於人姐，不過每個人諗法唔同，最緊要係過到自己個關

抗拒係因為見到太人明明有學歷有學識
但竟然畢業就想沖埋去做呢啲咁既位
仲諗住咁就一世
有時見到咁多後生咁既心態都幾心痛
點解唔用少少時間發掘下自己
俾啲機會自己發揮

都話份工無問題
有問題既係將份工當人生成就

最主要係出面閪工太多，入到去後 失去左衝勁

不如諗下出面幾多冇料扮四條嘅靠擦鞋上位
仲有班死老鬼打壓後生
先令到大家走入政府

你可能覺得好浪費
但好多人係因為私人市場太西先唔想做

真係好搞笑，出面一班人屌公務員太高人工，呢到就成班人話出面大把世界，咁到底政府人工係比出面高定低

其實好多男人去到30歲就開始廢

我都睇到好迷

sor 手殘負皮左

巴打岩聽！

真係有幾多人可以八年升到呀。一係擦鞋好叻 份appraisal 好靚 一係本身超班加上老細造你升

女人真係做ACO都唔錯
不過如果有份工返工係可以扮靚，HEA下就更好

我8年act緊暫時見過最快9年升正，只可以話越遲入黎越難升

話屌真係好value added搞到我黎緊都想報

學上面巴打話齋 升職呢家野睇際遇啦
我自己就無擦鞋嘅 新制新仔一心做個不理世事小薯咪幾好

當年做政府part time, 做過filing 都覺得on9, 乜撚都print 曬出來，樣樣都要filing, 仲要亂到仆街，想要搵返份document 真係搵死人。浪費人生

係呢到既應該都係認真討論既
其實睇返自己同期既同學仔
邊啲做政府
邊啲做私人公司
睇下大家撈到咩環境就知邊個好境啲啦
我自己普遍見到都係私人公司既好啲
唔洗同連登仔比較啦
出面互屌果啲post睇笑就算啦

多謝你指點，咪由得我做冗員囉，唔阻你繼續你嘅投資發達之路

又話全日唔使做野嘅，睇到我一頭霧水

一定HEA過你，放心

係囉，由得我地頹落去啦

要act幾耐先升正架？

我公司一撚樣係咁
所以我自己揼一套野黎做
係一開始會麻煩啲，但之後有個格式，做咩都快好多
所以，做野快過其他人好多

佢考到咪佢本事囉

只要你做野係sharp醒既
用返自己果套黎做
好難唔好得過公司既有果套古董

👍🏻,私人公司可以改，政府工死跟，唔洗用腦，做好多野都好曬時間無value added.

咁一開始做就梗係跟公司
但做落，你自己都會見到有D位係死古古
咁自己改完又係慳返自己時間
慢慢咪得閒做自己野

有CO位又夠年資就act得，冇話要act幾多年，有人唔act都升啦

其實都晒鬼氣 總有人覺得 咩女仔做aco無問題 男仔做就晒氣無大志

總有人係aggressive 有人要work live balance, 最重要係 你知道你自己要d咩， 覺得唔對路/唔合乎自己預期咪走人 搵過份

啲大粒其實係好多野已經脫曬節
同埋要改一樣野，做錯左，要咩鍋
反而做細既，搞禍咗，都仲有個大粒同你撐

Exac7ly, 出面返就係keep著求進步，做到唔同ge 野，學多d,再用自己識左ge skill,再搵專d業ge department,人工就會keep著加。

Exactly

人人大學底申請ca, master 都申請aco, 中五係寫出嚟架炸！
頂薪先三皮幾 邊有一入職就三皮幾，入職得萬幾，低過你所謂出面經理級既人工
每日朝九晚六 五天 放紅日 你就想
大部分輪班輪休輪更
出面七天工無紅日有補假，無既犯法
出面人工低過狗，拎嚟比
香港九成既工都月薪架啦 攞嚟講，公屋做夠15年以上先好諗，其他福利= 睇醫生唔洗錢= 咒自己病？

考咗兩獲，早啲做好準備，尤其係打字

人工會唔會加都係睇際遇同老細/大環境
最重要係個心態，心態無左就仆街

你話支持中國，香港係中國的，台灣係中國的!
應該有分加。

會
尤其見到eo ao 後生過自己但人工係幾倍
但係留係私人公司何嘗唔係最低層啫？
自己心態調整下啦

EO AO 眼中係無ACO

試下著住
為所欲為TEE係入邊
白色恤衫透透地咁
應該入硬架啦
記得係FB開定D POST，撐下警察，支持中國咁

記得洗曬FB IG 黃絲果D野

老實講，宜家香港2萬幾先勉強夠生活，洗多d你都唔好諗。ACO入職15k,要做幾多年先過25k?
如果接受呢個水平，佢真係睇得好開，真係好知足。唔知佢有無為之後人生打算過。

基本法你最好down個app練下

收到

我第一次考都騰騰震，結果肥咗excel
得ca in

似乎冇為40歲以後人生打算既，係你。

下年會加5%同一個POINT
又多$1000

最好冇啦
冇乜事唔好諗起我
有事更加唔好搵我

講到你有得揀唔做咁

DL app好過死讀，但要明白基本法個logic會比較易拎分
因為就算你溫app都未必百分百考個陣會遇到曬d 題目
有人溫 app都會衰左
但亦無呢個心力去溫本基本法

我個陣凈係錯一條，但其實個陣好多題都未遇過，靠撞就要推理下

咁你又話眼中冇aco
咪又係要aco做嘢

email派野俾你做渣
洗唔洗同你打交道呀
睇到自己咁高

咁咪做囉 都唔知你笑乜
私人公司嘅上司唔通又會同你稱兄道弟？

正確！

出面隨時倒閉，結業，裁員！
到中年被裁時，
就真正要為自己人生...打算了！

Same same

你係咪做緊政府

咁就好，年幾前已經鋪左路幫佢轉工由reception 轉 做文員儲下文書經驗

知佢唔中意讀書，一定唔會咁辛苦半工讀進修
得呢個學歷，無乜技能，又無體能而佢又唔怕悶，無乜大志個種
係咁既條件下幫佢諗到就係：算啦碌入ca做到退休算，起碼都叫政府工，舒舒服服，穩穩定定

我返過政府實習，我實習嗰個部門唔係咁

其實未必有人想睇低你
係你自己最介懷人地點睇你
你覺得佢地眼角高 係咪有咩不愉快經歷
如果係 我好同情
我好慶幸我地果team eo/aco好融洽
之前會一齊食lunch 放假仲有約出黎

多唔多後生女同事

Eo叫唔郁老屎忽有咩出奇
拎個904慢慢同你玩都得啦

咪正常社交

DIU，咁連登仔係咪舊制ACO呀?
連登仔入去咪做埋班老野果份LOR

下屆8成大學生aco不是夢

我真係唔太擔心我40歲之後ge 生活，一路係工作上進步，盡快拎自己人工上升，盡量儲多d錢，學下投資。最終目標係提升自己passive income。
唔知剩係做ACO等自己坐到頂薪之外，你仲有無幫自己打算作打算？你仲係20幾歲20k真係仲夠洗。之後30歲結左婚假設有埋小朋友，第時35-40k當adjust左通脹到時個數，真係夠洗？仲會有錢儲？40歲之後仲要開始諗退休wor. Time value好緊要，愈早儲到錢愈重要。

非政府想架…
政府唔可能歧視大學生！
(招聘只有最低要求咋~)

大學生能力差…
當然要放下身段架喇，
降級挑戰係唯一方法！
(但隨時一樣唔夠人爭~)

CA/ACO入職…
也非百份百大學生！
(代表有大學生不敵中學生)

唔好諗得咁複雜啦
後生班eo醒過你啦
家家有求 搞串個party 大家無著數
大家做完基本野咪搞掂
一動不如一靜啦出黎做野
仲講咩睇唔睇面色咁小學雞

Adjust埋通脹其實唔係加好多...

佢地好似係等緊上公屋
咁3萬蚊，住公屋，人工又跟通脹
其實都夠用既
再生多件出黎防老
條數就係咁計

多唔多人未max point就升co

人地EO醒就梗既
但你地ACO就睇到自己咁高
就有D肉酸

要擔心都唔洗擔心公務員先啦
出面大把三十歲都係搵唔到兩萬
飲食零售文職
咁哩班人死得啦

用我個case計 我又真係唔擔心自己未來
數數手指 我老公繼承到一層樓 我自己又繼承到一層
你可以話係好遙遠嘅事 但到我退休嗰陣我一定會到手
加上年年加人工 又跳point
過十年之後同老公6位數字真係唔難有
依家自己買埋樓其實我要驚乜
我又真係冇為自己退休生活諗過 反而諗點同班蝗搶seasonal袋仲頭痛

邊個？

大家見到公務員post就好鐘意入嚟講兩句
擔心ACO不如擔心前面班做零售同低層文職仲好過啦

做呢份工有冇諗住結婚

冇話將自己睇得高唔高
我地同EO都係相互合作 唔會話邊個睇唔起邊個

乜連登咁多ACO

呢啲答法咪大方得體

所以話 次次有呢類post 都會有花生食

講到咁理想，咁你做到未？做到先再講野啦，講就係人都識
橫掂都係吹水，不如吹大d，話自己將來做到誠哥咁啦

咁呢個家底問題，同份工無乜關係。我都一樣住都唔係問題，係打算緊幾時夠passive income可以唔洗做又夠錢洗，到時返又得唔返又得。

我雖然幫aco講野，但我唔係aco

事實
好嘅EO會袋錢落你袋
衰嘅會搵野留難你
其實都係講尊重兩個字 你要玩野咪同你慢慢玩囉
政府一向都係低層惡嘅
大家好黎好去咪算囉
EO嘅野 係professional rank黎講咪又係一個文職阿四
隨時professional rank對ACO仲好過對EO (我部門就係咁)
打工仔 冇必要睇得自己太重
當自己係透明人咪幾好

對生活無憂，無壓力嘅巴絲嚟講
做ACO其實幾好
工作唔算難，準時收工
係份糧少d

我不嬲都話ACO無問題
有問題既係將份工當正人生成就

你講到人地另一半唔做野咁
唔買樓可以拎公屋
買樓可以用綠表/10年房屋津貼
mpf total每年供緊30% 退休後接近成千萬 唔係遲生嘅話 到時仔女都出嚟做嘢好耐 拎住筆退休金玩定期都有息食下
以上相比起你有個最大嘅分別 就係唔洗點用腦 精力 時間就做到接近你想要嘅效果 真正後生已經享受生活 你嘅做
法可能得到你退休想要嘅生活 但佢哋係必定可以做到佢地想要既嘢

咁咪幾好
人生有目標有方向 又有能力做到你想做嘅嘢
屋企人又支持 冇包袱
天時地利人和 想恨死班低層aco咩

30歲過左手人工過左40k啦，婚都結左。宜家一路儲緊錢，一路做investment。

一句到尾都係錢嘅問題
你睇ACO可能係個入職皮幾 max point3皮嘅文職
但好可能有大部分ACO都係家底厚
所以 返咩工都好 搵到自己想要嘅錢就得
你理得人返咩工

我都唔擔心，我雖然幫aco講野，但我正苦工個位人工高過aco，仲未計我獨生有幾層樓係手(家人都係公務員出手，慳慳埋埋供返嚟）

都算係一個小成就黎
3萬幾人請得2000幾人
競爭都大架

邊個呀？樓主？

大把人都搵到呢個數，但中年被裁又係一個問題

入到咪善用時間
唔洗吹奏到人生贏家咁款

唔會
依家入得政府既都一定係不求作為
屍位素餐
一味拎自己個人工黎打飛機
利申識幾個EO/AO都係咁
以人工高無野做為榮

真心冇吹奏

人才黎

好少，但如果你早入都有機會既
識得幾個人2010入，上年年尾升正co

咁多花生

呢個想法係好，但有時現實太多野預計唔到，大把人搵四、五萬蚊個月供緊樓，一有咩意外，樓都未供完就比人炒咗，08年金融海嘯親眼見過中環西裝友係大家樂食人地二手飯

我覺得做公務員係一份保底嘅工作
你可能唔會發達 但你一定可以保持到應有生活水平 因為你入職個刻 你嘅將來已經係必然嘅事 有數得計 你要做嘅可以係點樣用現有資源好好享受生活/獲取更多資源 呢樣嘢係好多私人工做唔到

中肯 大家都係返工 唔好話邊個睇唔起邊個 我直頭係EO做我supervisor 寫我report 做嘢時做嘢 有咩就幫佢執到靚工靚 收左工有嘢咪Whatsapp分享下 好似朋友咁 其實無謂將啲關係搞到咁差 最緊要係大家開心 返工唔好有咁大壓力就得

你無姐
你算係貼近返我認識既公務員態度
樓主果隻，現實生活未見過，總算見識到有呢啲ACO

咁仲唔早啲瞓 聽朝早啲起身屌醒佢地

same here

咩department ACO係最hea?
做過某E字頭department 見佢地好忙咁

係呀 所以供樓最安全一定係做公務員

下?
有無爬文架
我在家工作喔
新年後都無返過工

笑左，借問聲
依家先入政府做ACO
幾時先買到樓?
排公屋算撚數啦

其實由一出世就係一場競爭嚟 我就咁睇啦 考到ACO都可以算係一個成就嚟 特別呢年感覺係會爽啲 但又可以去到打J未？我就覺得起馬假假地要2A3O位先可以打一打囉 EO就一定得

其實一路都係話緊樓主

ACO都打J
我做緊2A3O都覺得自己垃圾

隨緣

其實 依家銀行收緊按揭
唔係公營都幾難借錢
同埋月入4萬上車不是夢 皮半都幾夠用

調返轉講，2018打後入嗰啲基本上唔使點搏，好難升

唔好害左個女仔，真心

邊個部門，大家有計傾喎

咁當然係後生入有着數 如果結咗婚又冇樓緊係唔入

下？
屌醒佢地都關你有冇返工事咩
你份工係要返公司屌公務員？

但無可否認佢地轉數都唔會係差嘅 應該話我見嗰堆都好快

依家入職ACO
有4萬?

每個人對自己嘅要求唔同
冇必要拎自己把尺去度人
你覺得2a3o未夠好 但我地覺得aco都好好
夢巴係知足嘅人

救命 仲有啲on9仔話我吹奏自己係人生贏家

呢樣唔講啦
廢事相認
一陣原來係同事

我係佢口中嘅人生贏家

見你又有蒲勞版，啱傾啱傾

咁你都認得

佢唔係話你，係話緊我啫

後生入有著數?
又計下
依家人工當16,000
一年加1000左右(未計凍薪/減薪)
儲到個首期，已經講緊係7-10年後
到時樓價幾多?
供到2047，一個唔好彩，俾共產黨充公埋

依家多數都係2個人供樓
如果你話想一個人供嘅話 Aco就一定唔得啦

定係巴打你一心打算自己供樓比自己同女朋友住
咩錢都唔洗女朋友出？
你都係一個幾好嘅男人黎

我唔怕認

食到一地都係喇

洗咩屌
澤低個名，email去話疑似黃絲
都已經可以收皮啦

咪就係

拿老實講
無乜負擔嘅做ACO一定夠洗
但想一條友養起成頭家就一定無可能

就係太醒
知道點走位可以唔洗做又可以逗人工
我FRD咪咁，日日炒股

黃又點？ 大把EO深黃日日屌林鄭
利申 一齊屌

所以其實我唔明點解有人會做到ACO之後打J明明只係低級位 又冇話事權 乜都冇 人工又唔係高 都唔知憑乜打J 是但搵個2A3O位都屌打返轉頭可能係想身邊啲人羨慕佢地啦

巴打哩期玩7500輸得好多？

我諗你8月唔駛等魔巴開post
你開都好熱鬧下

多謝你幫我平反

居然要以16-31k 既政府文員仔攞身份認同
我無野問，你有心情都唔駛答

打咩J呢
以starting計
出面好少少嘅私人工都高過ACO
做到EO/AO先諗打J

夢巴
同屆嘅我入嚟趁下熱鬧先

可以拎綠表資格買居屋 做到9成半首期 兩公婆人工當一樣 計埋排隊同儲錢 7年內上唔難 一個人緊係等抽公屋
你打私人工唔係專科出身都做唔到一個人30歲前買到樓吧

點打J法？

好耐冇見喇

好多人圍緊我

點諗到你會考慮埋一pair咁去考ACO

唔知嘅話 以為樓上個個專業人士
起薪50k up
2a3o 做到隻狗咁望住aco悠悠閒閒係會心理唔平衡
我明喎

我自己都冇打J，我而家都多野搞

我都好明白人比人比死人呢個道理

其實要知ACO全名唔係一件咩難事
再係咁高調曬份工
遲早俾人批鬥

隔離post係有少少人會嘅 香討嗰啲垃圾地方就更加唔洗講 不過我都好同意岩岩有comment話「每個人把尺都唔同」冇可能可以符合晒所有人嘅要求 所以就算有人拎出嚟講 我都唔會特別出聲 始終每個人嘅要求都唔同 除非佢講到 考到=人生贏家咁啦

唔是1 pair啦
當然 1 pair ACO供樓都唔難

巴打有志氣係步向成功嘅首要條件
aco都打到j嘅
除左同佢地講知足常樂
最緊要心中富有
無咩其他好講

點解咁都有罵戰

我做緊2xk既departmental grade，同一個office上至directorate grade ，下到CA，NCSC都有齊，未見過話邊個睇邊個唔起之前wfh，得返officer要返，有啲本身唔洗返既clerical 都捱義氣返黎做support

根本一個部門每人都做自己角色，睇人地唔起？係政府入面你都係要對住佢，遇著個老屎忽仲可以同你玩野，我隔離部門就有個CO拍鳩SEO張枱開拖

唔好以為send封爛鬼email俾ACO就真係會同你做，人地真係唔做，你做得d咩？

諗咁多不如開開心心又一日好撚過啦

痴撚線架WOR (我真係係屋企對住個MON講左出黎)
7500

唔好太放上心開個post都係想輕鬆下

乜夢巴你有打J咩 好似唔多覺 或者我追post追得唔夠詳細

恭喜你先
人各有志
有能力不甘於現狀嘅人自然會搵機會跳

而家考到2a3o 會唔會考慮再報其他位？

大家係咪做開中文科出卷員
個思維咁似班出卷員
明明冇J ACO
都可以推十幾頁話人J ACO

無罵戰下話？
只係純粹覺得ACO係一份好普通嘅工
夠搵食之餘工作量唔算多
準時收工，準時出糧
就係咁
唔係差但又未叫話好好
無咩必要打J

我冇架，但唔知點解有啲on9仔話我吹奏自己做aco係人生勝利組

我都唔明
都無講aco筍工嚟
只係普通文職啫

同埋我出po嘅原意係想解答下大家對aco疑難，而家就變咗一個街市po

搵日試下是但揀個ACO 督灰都好

人地點睇你 係人地嘅事
點樣做好自己份內事先係你要關心嘅事
日日都要諗住邊個睇唔起我 不如花精神去做自己該做嘅事 人地自然會尊重你
而唔係一味用職位人工去度人地嘅自尊

對我黎講，除咗AO，其他位都係工一份，根本唔需要J

咩能力入咩位，咩人工做咩工作

各取所需，和和氣氣又一day咪算

唔知公務員事務局到時做野會唔會好快手

無啦 自己知自己事
jre都過唔到

大家唔好FF咁多
我相信做得ACO嘅都唔會有邊個會打J
講真 人工低地位低有咩好打J
係政府做邊個位 都有人高級過你食撚住你
做緊嘅應該都深明呢個道理

ACOXXX於幾年幾日出席過乜乜公務員集會

到時大撚把空缺

算啦
星期六日冇股炒 好悶？
要係度搵存在感

你試下4個月係屋企唔洗返工
日日炒美股
你都會變到4-5點先訓

樓主無考CRE?

打左飛機未
打完好瞓啲

想笑
估唔到你係上班台開都嘈到變熱門

做filing真係好荀，就算嗰日工作量大，始終都係簡單工作，做ACO做到呢啲位，真係爽爆。唔使不停同人面對面打交道、湊老闆同作文。

私人公司最多咪請個萬零既文員仔做(仲要兼顧其他工作)。咁當然，政府既filing係麻煩既。

打你個頭

閪都屌完啦

咁...

對住啲唔係做政府既人就會打J，係IG post幅相都會影到少少政府文件，十個story八個都要或多或少間接提自己係政府做，真係見唔少。

定係你太敏感
真心唔理解呢個時勢做政府有咩值得打J
唔通其他人話做空姐空少影到套制服同機場
做銀行影到間銀行
做飲食影下煮野同食物
又係打J??

仲有就算係想講自己做咩都好正常
擺得上social media都係想搵下啲共鳴位R下水吹
唔洗咁大反應

人地以前做私人工先得4位數字人工咋，根本雞同鴨講，唔好晒時間俾樓主靠aco攞存在感啦

你話你係咪柒呢
你咁問得即係你毒撚啦【鏡像效應】

笑9毒撚 咁樣好咩？

你問得人地打J未，即係你平時都

睇到有人話aco/ca要睇eo面色就真係得啖笑，真係熟政府辦公室政治有咩可能講得出，有腦嘅後生eo有咩可能會同班老seafood clerical玩野，同佢地玩野根本等於自己玩自己

其實大部分人入得政府都係為咗打份工，好來好去其實大家都好，咩白鴿眼真係ff太多

其實主要係某位人兄only
追返post睇佢講野由頭到尾都似ff自high多

睇返標題，其實呢個post有唔少人連基本閱讀理解能力都未有

叻叻

我睇到私人工日日擔驚受怕 驚比人炒/減薪
真係笑而不語

講得好我真係唔做 你做得d咩
如果Aco /co要玩野 話唔知eo 要做野個file係邊喎
唔知你地自己借左個file比邊個
Aco/co咪求鳩其出個email sd比全section
話邊個見到個file 就call我
都玩鳩死佢地啦 成個file唔見左 你再重新做多次啦
我就準時收工喇

唔覺得EO好醒

想考2a3o
呢家間唔中睇下news ,學下生字，想改善writing

原來係咁🤘🏻😛

人做你做，做撚到你咁鳩得閒，係咪想呢世都唔撚洗紥？

我問過我eo
佢話係SCO EOI CO

同意，就算三大出身都唔等於好醒...
入黎hea下hea下，上司叫佢做份野，成份野做錯曬
教人做野又唔識教又唔識跟

係囉，仲要話我吹奏做到aco係人生贏家啊

真係幾煩，條繩穿咗又要搵過條串返百鳩幾份嘅文件

真係太好，又多個明事理嘅人

Btw，你呢排多唔多野搞，有冇得wfh

擾敵?

先唔講邊可能in返自己同一階級
aco點會坐board呀大佬

如果係對aco有任何疑難歡迎發問，或者分享下工作上點滴都可以，至於話咩吹奏aco係人生贏家/自己打飛機個啲on9 post本人一蓋不會回覆

絕對有優勢

希望下水可以入到黎 同你一齊鳩hea

加油，不過你預咗hea位唔會好多

好似我做filing咁都可以忙足成日架

filing我宜家都有做緊 入咩位真係睇彩數 只求碌到入黎做正莊
宜家見過有兩個aco 一個收錢做到仆街 一個舊制得閒到玩手機

對於垃圾黎講 做aco 係幾好嘅

只能夠講 aco呢個職位俾咗一班垃圾一個生存嘅機會
唔好同我講識打字有degree學歷唔係垃圾 梁健鵬你聽過未

本身係垃圾都唔緊要 甘於繼續做垃圾先係問題 日日返工做埋啲弱智 重覆嘅工作 做到退休都係一個零技術 零經歷 零見識嘅人

坦白講 我係女仔 我會嫁個 做廚房 執藥 保安 揸巴士嘅男人 都唔嫁個做aco嘅垃圾
原因唔係因為aco 個人特別廢 而係因為佢地甘於做廢柴 甘於成世都喺啲一式一樣嘅垃圾office hea 甘於番四十年工 到退休都講唔出自己做咗啲咩

舊制啲大假真係好撚和味

其實好多思想都係好清晰 轉彎真係好快 講嘢唔會冇pt 你可以話佢地唔想喺私人市場度煩 想安安穩穩咁搵筆唔算少嘅錢 所以先入政府做EO嘅

下次最快幾時開始招人

同grade 就唔會
ca/n仔 都可能有aco 坐board
ca 就負責對文件

一個唔好彩做20年升到SCO, 驚你濕到褲都除唔切

正路就8月頭

開始招人定排隊等in

咪開始接受申請

咁姐係起碼年尾先有得in

你預最快10月啦

而家成日home office d野都拖延曬

何不食肉糜

通常唔到掂到EO, 只會同CO交手

唔一定朝九晚6, 有D要返shift, 要返星期六日, 要收夜

你都ON9, 如果你大學個degree夠你做到professional grade, 你就唔會去做ACO啦

apply aco 嗰時 如果嗰個人係諗著搏殺 有為事業打拼 想上位嘅心 佢應該唔會撳得落個apply 制

撳得落個apply 制 就代表嗰個人係一個甘於做垃圾嘅人 甘於為自己人生訂一個ceiling 冇夢想 冇目標 淨係想hea 嘅人

同埋

拜托你做人唔好咁垃圾 淨係識睇錢
做到sco 就好威威？ 對於你呢啲窮撚咪係囉
由細到大窮開 咪覺得sco 好多錢

sco 工作上可能多少少exposure 但實際上都係零技術 到退休都唔會講得出自己40年黎做咗啲咩

最後講句 衡量一個人 錢只係一個好次要嘅因素 嗰個人嘅能力心態同經歷 先係最重要

唔難但唔會特別有優勢，通常見d IA都係轉House officer同Judicial Clerk多

垃圾工有乜好share

同樣，誠哥個孫一出世就唔知有幾多個億身家！
而你，做EO去到頂薪都比唔上人地岩岩出世個身家。
完美展現你既人生全盛時期都比唔上人地既人生低谷。
你既人工最大output都比唔上人地初始output。
就連一個未出世準備將來做誠哥後代既BB一出世就身家多過你做到頂薪成世所搵既錢。
人地講緊唔知幾多個億身家，你就穩定打份工。
人地每日洗費多過你一個月人工。
你話係咪天大既笑話？

呢個世界仲有唔少無知嘅人，唔使太上心

屌你無啦啦開個咁嘅post ， 搞到我果邊拍哂烏鷹

第一 想問aco嘅skillset 可以幫到你跳去邊個公務員post? 如果嗰個post 唔需要aco 啲clerical skill 咁點解你要做aco 再跳？ 有冇數據可以睇到aco turnover 嘅數字？ 而走嘅人 有幾多係好似你所講跳到去政府更加好嘅位？

第二 aco 的確唔會做死一個位 但9成都係垃圾位

或者咁講啦 成日見到啲aco講咩荀位 其實係因為佢地未見識過呢個世界 唔知咩係真正荀

不過咁樣係ok 嘅 因為甘於做aco嘅人 見識都唔會有幾多 頭腦簡單 識少啲野通常會開心啲

再講 以佢地能力同心態黎講 無論入咩位 對佢地黎講都已經係好荀

第三 我冇話做aco ca 唔會幫到人 大有大幫 細有細幫囉 aco係大係細 應該好明顯

其實你有無係政府到做？

Ia仔點轉ho

其實大家都無知既，世界上總有我地唔知既野既

我冇 所以咪有咁多問題
希望你不吝賜教 逐一解答

而家正苦post 既intweview 改期改到2046

aco 未必會開

有 同你一樣 返兩日

覺唔覺得aco浪費人生？

識人ca 做左幾年之後考到同部門既2a3a

一部份啦，有d好人d

真係好想知係咩部門

其實咁講，聽過唔少人做ca / aco 考到2a3o（通常同一部門），唔洗講到全部人做aco就甘於成世都係咁，好多人當係入左政府既一個安全網，同埋做呢d 工可以有多d 時間發展個人興趣，例如學樂器，畫畫，賺到錢既咪炒股果d, 人生唔係只係返工既，有好多野都有價值

有好有唔好

水兄，呢排如何

好在個時都解到話，佢就冇再jer我

一定係ICAC

身邊個個三大咪會睇唔起aco當係地底泥囉
身邊個個中五grad 咪覺得aco 唔錯
唔洗下下踩低人嘅

"你入左黎咪有人教你囉"
sorry 冇人想入去做aco

呢啲係咩思想 你唔係以為aco 係好工呀
個世界觀究竟係有幾狹窄先會講得出呢句野

成個post 都有陣垃圾霉味 走先

唔覺，而家有野搞覺得好充實

收咗工又唔使煩公司野

冇又話人aco垃圾？垃圾

係，好多人嘅人生只係為錢或工作，容不下其他野

有人唔做走去做狗

洗乜理佢 唔講以為做緊Ao

Ching你覺得「女人搵頂薪三萬零係無所謂」呢個concept都脫晒節

Work life balance 嘅工都浪費人生

Ching覺得咩工先唔浪費？

想問下今年係咪會請人?
每年一次定每兩年一次

每兩年一次

巴打
可唔可以交換tg
今年想報aco
上次報過但死左喺面試度
想你比d面試既tips我

eo會夜晚十一點幾仲同你講有urgent嘢要做
要追contractor

俾aco鬧垃圾有種好奇怪嘅感覺

呀officer 你咁勁 不如你答下我啲問題啦 有問號嗰啲係問題黎 問題係要有人答 你小學老師應該有教架

今年會有招聘?

置頂啲字識唔識睇，文盲

呢條女做乜尻好似死都要喺度搵交嗌
算啦 頭先你都話呢度成浸霉味要出返去啦

應該會有

係囉，條垃圾又要死返入黎串人垃圾拎存在感，唔識尊重人嘅垃圾我都唔會尊重佢

好, 等我今年apply先

冇咩特別tips，因為我時事唔太識答同處境叫做答得一般般，不過有樣野重要嘅係個人要夠淡定，唔好俾佢啲追問拋窒

佢唔係搵交嗌
想顯到自己高人一等咁
但搵到錢同真係有學識嘅人會咁？
連尊重都唔識
假如有屋企人做低下層係咪要割鳩佢？

打份工咁低賤有冇覺得好慘？平時會唔會反省吓自己？

繼續home office

呢班傻閪完全歪曲晒我開呢個po嘅原意，所以冇必要同佢地一般見識

點會覺得慘呢？呢份工完全令我感受到何謂work life balance，不過都會反省下自己點樣有更多時間可以hea

真係AO又點會走黎我呢啲寒酸po串人呢

你眼界都幾窄
停留係你做低層就係廢係垃圾
ACO再垃圾都好 起碼大部分同事都可以做到work life balance 唔洗再係出面做到成隻狗咁仲要係哩個時期擔驚受怕 數下自己幾時比人炒
我每日返工同上司同事傾計 學到嘅比出面多幾倍
係政府唔同同事都可能做過唔同dept 要比專業可能好過好多專業人士
你自己覺得ACO廢就入黎屌兩句 其實係你自己目光淺窄
無錯 ACO係基層位 但冇左基層班EO AO dept grade professional grade死左十世

三大都睇唔起aco?

我都識有啲都係做aco

都係個句啦，職業無分貴賤

入黎幫手解答下啲疑難

mean 啲講
我同team有個CA 政政出身 仲去過留學
咪一樣做個CA仔
學歷同工作要掛勾嘅話 就唔存在咁多quit u之後創業成功嘅例子

支持香港警甴

master都有人做aco啦

致樓上所有眼高手低目光淺窄嘅連登仔：

上網匿名打幾個中文字 9up唔洗本就係人都識
你貶低人嘅同時都反映左你嘅人品係幾咁低質
職業無分貴賤 下下用人工 學歷去量度一個人嘅成就係你地嘅無知
每個人追求嘅工作方向唔同 有人追求chur 有人鐘意安穩 冇必要個個用自己把尺度人
你唔鐘意可以上一頁睇完就算 無必要取笑人地嘅職業

你條不可一世既死港女
咁撚白鴿眼
見到你都想嘔呀
仲有 我識幾個aco轉到其他更高公務員officer位啦
你真係好撚井底之蛙

唔係話份工本身有問題
而係高學歷甘於一生做aco真係好無骨氣
中五/中六做我覺得合理

利申：三大grad, 身邊大同已經全部過40k
我自己都係政府都38k

你白痴在咩都唔知咁大口氣姐，真係好瘀

骨氣喎
大學生一街都係 你仲拎大學生個名黎打飛機
大學生係job market黎講係入場卷咋

原意係咩？

骨氣可唔可以當飯食

巴打讀咩科？

三大 好撚威咩 咩年代呀 笑撚死
大把asso狗走後門入到啦
你係讀醫科 律師 我就話你威喇

開呢啲 post 多數咪因為人地好奇你個位做緊咩

再望下 #842 先啦，人地都怕其他人唔知原意係咩專登 post 多1次

講咁多次
入左ACO 可以考2a3o 紀律部隊
有好多人係果一刻 最佳offer先得個aco 咁做住先有咩問題
因為職能問題 睇住兩隻aco考到2a3o 勁葡萄

上面連登仔做4年就40k 10年就100k
千奇唔好比人反cup

龍哥，香港真係好需要多你呢啲咁明事理嘅人架

望下你個post幾多負評.
全世界都睇你唔起, 得你自己睇得起自己.
個個都放低自己份人工, 全部都40K, 50K up.
而你, 就16K.
完全覺得冇問題?
仲可以繼續食飯沖涼去廁所訓教當冇事發生?
你話你自己似乜?
由頭輸到落腳啦.
係呀work life balance, 然後冇車冇樓冇女.
多出黎既時間就自己一個.
人地忙得黎有錢組織定庭比錢請工人打點一切啦.
明唔明呀!下?

一開始我以為佢係AO定EO定點
講到好似連SCO都見過
點之之後見佢口吻根本無係政府做過
勁白痴

你真係垃圾
係人品垃圾

由佢啦 淨係識負評人
BLOCK 7佢算

有骨氣都要睇實力架
你冇嗰個實力就做自己做到既野

試下冇我呢啲佢眼中嘅垃圾幫啲senior做filing同搵file，咪睇下佢地仲要ot得幾耐囉

Hello, 魔巴！
最近幾好嗎？有無好好stay home？

閱。

人地想點關你撚事咩
過主啦

你又唔好睇到自己咁重要
專心做好自己野啦
唔好俾自大沖昏頭腦

魔巴就由佢啦

講得出呢d野嘅人其實都唔知考完dse未，真係有d擔心而家d小朋友將來出到社會之後會有好大挫敗感

哩個POST都見到你
又有排嘈了
BTW 魔鬼在細節都唔識

我都想講，每個人做佢個位都有佢自己嘅職責，我份人都算腳踏實地嘅，會做好自己嘅份內事

yijjjk 深潛左

咪再理佢啦

你個POST就爆

屌你藍絲建制，拉！

瘀到咁仲有咩好講

唔好強求人地欣賞你
只要你專心做野，一定會有人欣賞你
成日滿腦子覺得自己好勁好有用嗰啲多數好黑人憎

就嚟爆post
都唔係問答post 變左抽水post

有無諗過辭工

連登定律：愈反愈紅

冇呢個打算

睇怕都係未出嚟社會嘅小朋友，咁嘅心態應該連政府底層嘅人際關係都唔會搞得掂，如果係私人公司應該會俾人玩到渣都冇得剩

真, D GRADE 都無佢咁串
人情世故都唔識

其實d人係咪覺得返工做到隻狗咁先叫做有挑戰性有意義？除咗返工之外就冇其他生活？

Aco都只係工一份
唔明有咩好嘈
對我嚟講work life balance 已經夠正
每日4點幾收工
仲有時間讀下pt 學下投資
都算唔錯了

咪係，想有個正常嘅討論都要俾佢地搞到潑婦罵街咁

人生意義剩係得返工，其實都幾可憐

Business 唔係咩特別科
如果做aco肯定俾fd笑到面黃

你都幾介意人地點睇你

佢唔係咁既態度
我可能都會話佢知我知道d咩

最抵死係俾人發現自己根本唔係政府做
自己又想知內部野又聲大大

又驚比人笑
又要笑鳩人
你睇你幾柒

可唔可以CA/ACO一齊報?

當然可以啦

柒到核爆